# Prueba COXTI

Para la prueba hice uso de AngularJS para su Frontend, AdonisJS como API y MySQL en la parte del backend, en la primera parte de la prueba (El login y registro de usuarios) en el back use los modelos que por defecto de Adonis del User y Token para la utenticación, creación y token de acceso haciendo uso de dos controladoras el AuthController y el UserController, el Usercontroller lo utilice para el registro de nuevos clientes, creando un usuario con el email y contraseña encriptada, para los demás campos de la tabla hice uso de un nuevo modelo llamado Person donde almacene la demás información del usuario que venía registrada desde el formulario, por lo que en el método UserController.store realizaba dos operaciones la de la creación del usuario y creación de la persona con llave foreanea al usuario, ya para la parte de Login en la controladora se creo un método AuthController.login donde campturaba el email y la contraseña y se retornaba un token de acceso.

Para esta parte en el Frontend hice uso de los formularios reactivos de angular para la validación de los campos de registro y Login, para los estilos se utilizo css y Bootstrap y para los mensajes SweetAlert 2, para las validaciones se uso el Validators propio de Angular.

Y ya para la parte de la visualización de la información del registro tras el login se hizo uso del token generado desde el login para acceder a la información del usuario y mostrarla en pantalla.

En la segunda parte de la prueba se creo la API de salario donde primero obtuve la cantidad de digitos del salario, para tratar de manejar los rangos dentro de sus mismas decimas, centenas, etc. y una vez hecha esta operación se generaban los números aleatorios para validar si se encontraba dentro de alguno de estos rangos y de ser así validar si en los otros campos del arreglo ya habían rangos, de lo contrario validar que no agregara otro rango que contuviera el salario.

No hice uso de estrategias muy técnicas, mas de un pequeño mockup para las vistas y un pequeño diagrama de flujo para determinar como sería el comportamiento general que esperaba de la aplicación, esto se debe mas que todo a que Angular tenía mucho tiempo de no usarlo por lo que no recordaba básicamente la estructura del proyecto y Adonis ni hablar nunca lo había usado por lo que tampoco conocía su estructura como para pensar en diagramas de clases u otro tipo de estrategias más técnicas.

Dificualtades aparte de lo ya mencionado con los frameworks y el tiempo que me tomo aprenderlo y recordarlo en el caso de Angular, lo mas dificultoso fue mi tiempo disponible para realizar la prueba, dado que actualmente me encuentro laborando por lo que no podía trabajar en el día mas de dos horas que era lo que tenía disponible a medio día y en las noches después de llegar a casa.
